【最新】警方對集會後仍有破壞社會安寧行為表示遺憾，指集會人士批評警方近月行動中濫用武力是倒果為因、有欠公允

【Now新聞台】警方回應港島區公眾集會，指早前就八月十八日在港島區舉行的公眾集會發出不反對通知書。雖然整個集會活動大致和平，但稍後仍有破壞社會安寧的行為出現，警方對此深表遺憾。

警方指，大批示威者離開集會地點後走出馬路，並佔據高士威道及軒尼詩道多條行車線。其後，他們分散到西環、中環、金鐘、灣仔、銅鑼灣及天后一帶，繼續佔據馬路，令當區交通嚴重癱瘓。至晚上，大批示威者仍然逗留在金鐘一帶的馬路，小部分人曾一度以丫叉將硬物投向政府總部，又以鐳射光線照向政府總部內的警務人員。

是次集會的主辦單位的其中一項指控，是警察濫用暴力。警方要指出，在過去兩個月不少大型示威活動中，都有暴力事件出現。警隊一直保持克制忍讓，竭力維持公眾秩序及保護市民安全。警方只是在有人暴力衝擊或作出暴力違法行為、危害在場人士的人身安全時，才使用相應武力加以制止，阻止事件升溫及惡化。示威者忽略其首先挑釁警方及暴力衝擊的行為，只批評警方使用武力，是倒果為因，有欠公允。

警方一向尊重市民表達訴求的自由及權利，亦一直協助市民進行和平的遊行集會。警方呼籲示威者在進行公眾活動時要保持和平、理性及非暴力的態度，共同維持公眾安全及社會秩序。

我淨係想同佢講一句！食屎啦狗方

你話點咪點囉

如果革命成功一定搞死警犬制度

革命失敗只會走向麻包袋行動，買重保險好過啦，記得係幫屋企人買啊

就喺因為警黑合作，大家先上街抗議。

呢篇回應先係倒果為因